**Softwares Requeridos Instalados**

- JDK version >= 1.8

- Maven

- Node/NPM

- bower

**Instalando dependencias web**

Instalar o (https://nodejs.org/en/)[NodeJS]

Instalar Bower e o gulp como dependências globais  
- `npm install -g bower gulp`

Dentro da raiz do projeto executar para instalar as dependências de front  
- `npm install`

Obs. Caso o comando acima não instale os plugins do bower, dentro da raiz do projeto é necessário executar  
- `bower install`




**Instalando dependencias java**

-mvn compile

**Executando o projeto via linha de comando**

-mvn spring-boot:run  - (http://localhost:8080/)
